MHR 男人的浪漫--銃槍專用討論區

銃槍MHR 改動 ()

【動作移除】

由於投射物，斜坡滑行，以及持刀蹬牆跳系統被移除，與之相關的起爆龍杭、起爆龍杭裝填、斜坡上撩起跳，以及蹬牆十字下砸裝彈均被移除。斜坡上的動作均變為和平地一樣

【常規動作改動】

水平砲擊接平刺的前搖，以及斜上砲擊接防禦刺的前搖皆增長了。但平刺後可以在正確的時機按A來快速派生砲擊

黃斬的砲擊傷害不會再降低了，但橙斬依然會降低。砲擊每發只消耗1點鋒利度，龍擊砲6點，

由橫掃接快速上彈派生的下砸，前搖會變短

按住A直到整個槍身發出紅光時鬆開，即可使出蓄力砲。按住不動的話，片刻後蓄力砲也會自行射出。槍身發出紅光前鬆開的話則會變成普通砲擊。蓄力砲仍然可以上下調整方向，但不能再無限次的反複調整。在持刀狀態下，可以直接用蓄力砲起手。

銃槍的踏步前刺和迴避動作的位移距離均被縮短了。無法再通過防禦直接派生側滑步。大後跳派生的後跳無法再派生大後跳，但可以選擇在大後跳後稍等片刻，重新使出起手後跳接大後跳來達到類似原先的效果。通過按出蓄力砲前搖的瞬間立刻用大後跳取消，可以打出類似起手大後跳的效果，並可以連續使用（操作極其反人類，慎用）。

在子彈不滿的情況下迴避後立刻按A，不會再使出裝填，而是會和子彈滿時一樣使出砲擊。通過在二連砲擊後長按A進入蓄力砲前搖，並在蓄力完成前鬆手，可以連續打出3發及以上的連續普通砲擊。由蓄力砲取消打出的普通砲擊本身可以直接按A派生一次普通砲擊，再按A接龍杭；也可以繼續派生蓄力砲取消的普通砲擊。

龍擊砲會在動作開始後強制將視角固定在角色朝向，也就是龍擊砲方向。拉任意搖桿就會同時調整角色朝向和龍擊砲方向。龍擊砲CD以進度條的形式顯示在了龍杭炮圖標的下方。龍擊砲的前搖過程帶有防禦判定，若受到高於防禦性能的攻擊導致了大後退硬直，龍擊砲則會被取消

水平角度二連砲擊後按A打出的龍杭炮從水平方向改回了斜上方向。龍杭炮的火花判定間隔變大。擴散型的龍杭炮可以積累眩暈值。上撈後按X+A，可以向上方打出龍杭炮。下砸後按X+A，可以向斜上方打出龍杭炮

蓄力砲後後拉搖桿+A，可以打出前搖更短的快速龍杭炮。其方向和二連砲擊派生的龍杭炮一樣，由水平和斜上方向的砲擊派生斜上方龍杭炮，由垂直砲擊派生上方龍杭炮。

【高低差和空中動作改動】

後跳和側滑步無法再自動爬上台階，但前移和大後跳可以。

持刀狀態下在空中按A，或者收刀狀態下在空中按ZR，皆可使出空中砲擊。空中砲擊可以提升獵人的滯空高度，且可以連續使用直至子彈打光。

正常的持刀滯空狀態或空中砲擊後，可以使出空中蓄力砲，並繼續派生空中砲擊或空中蓄力砲。且在從空中蓄力砲後搖期間落地的話，可正常使用蓄力砲的所有後續派生。

空中下砸無法再在有子彈的情況下空中起手使出，必須在空中砲擊或空中蓄力砲後按X派生，或者在沒有子彈的情況下收刀狀態按ZR或者持刀狀態按A派生，且無法裝填子彈。空中下砸派生的快速上彈不再有普通下砸派生快速上彈的長前搖。

用踏步前刺爬上台階後自動重新打出的踏步前刺可以通過左搖桿修正方向，甚至可以以此後拉搖桿重新衝下台階使出空中下砸。

空中全彈橫掃改為持刀狀態且有子彈的情況下在空中按ZR+A使出，且可以由空中砲擊或空中蓄力砲派生。在空中橫掃後搖期間落地可以按X使出橫掃，或按A使出斜上方龍杭炮。

所有空中招式造成的物理傷害均可積累御龍值，砲擊傷害則不能。

【翔蟲招式】

持刀狀態按ZL+X，可以消耗2個翔蟲，使出冷卻斬。冷卻斬分為上撈和下砸兩段物理傷害，均會累積御龍值，且會在下砸攻擊打出後裝滿子彈，並減少龍擊砲四分之一的CD。下砸的打點可以在空中進行90度的方向修正。下砸後可以和普通下砸一樣派生橫掃、全彈發射、、龍杭炮、或者龍擊砲，但不能派生快速上彈。上撈後，可以用空中砲擊或空中蓄力砲取消下砸。在空中用空中砲擊或空中蓄力砲打光子彈後，也可以直接消耗2個翔蟲派生冷卻斬的下砸部分。冷卻斬消耗的2個翔蟲每10秒會回复1個。

持刀狀態按ZL+A，可以消耗1個翔蟲，使出防禦鋒刃。該防禦動作會無視防性防禦一次攻擊判定。防禦成功時會恢復15點鋒利度，並可以在之後按X派生下砸，按A派生包含最初的物理傷害的斜上方快速龍杭炮，按ZR派生防禦，按ZR+X派生防禦刺，或者按ZR+X+A派生龍擊砲。防禦鋒刃本身可以無視角色前移招的朝向，朝著任意方向使出。其派生的攻擊動作也可以朝任意方向打出。防禦鋒刃消耗的1個翔蟲會在14秒後回复。

翔蟲招式可以在除普通裝彈之外的任何招式後派生，甚至可以取消龍擊砲的一部分後搖。

【解包情報】

暴風突進：PV3出現的招式，疑似作為備選招式，可以和蓄力砲互相替換。通過砲擊後坐力飛出的大位移技能，飛出途中可以派生空中砲擊或再派生暴風突進，也可以直接用空中下砸快速降落

地裂斬：PV1出現的招式，疑似作為備選翔蟲招式，可以和冷卻斬互相替換。用翔蟲向前方拉進距離的同時使出迴旋上撈斬，暫時提升砲擊、龍杭炮、以及龍擊砲的傷害。翔蟲回复速度的描述為“慢”（冷卻斬的10秒回复1只為“快”）

防禦裝填：疑似作為備選招式，可以和快速上彈互相替換。帶有防禦判定，但裝彈量少於快速上彈。子彈量較少的砲擊類型則不會受影響

【動作值】

踏步前刺30
平刺24
上撈30
下砸48
橫掃68
龍杭炮（物理部分） 28+5
防禦刺18
冷卻斬30+65
地裂斬10+68
暴風突進下砸55
空中平刺25
空中下砸44
空中全彈橫掃（物理部分）30

【結論】

沒有結論。銃槍的獨特傷害機制使得它永遠是一個沒見到正式版的畢業裝備就無法去研究最優打法的武器。以現有的情報就敢斷定這一代銃槍的強弱以及最優打法的，多半是不懂銃槍的

Rise銃槍招式全派生一覽

【前踏步】有一定耐力才可使用

持刀自由態或防御狀態朝任意方向推搖桿+B

任意迴避動作後、攻擊動作後、裝彈動作後、受到攻擊產生硬直後、持刀磨刀後前推搖桿+B

蓄力砲蓄力過程中前推搖桿+B，用前踏步取消蓄力砲

【側滑步】有一定耐力才可使用

側滑步後向左或右側拉搖桿+B（最多2連）

前踏步、後跳、大後跳後向左或右側拉搖桿+B （最多1次）

攻擊動作後、裝彈動作後、受到攻擊產生硬直後、持刀磨刀後向左或右側拉搖桿+B（下砸派生的側滑步位移距離比普通側滑步稍長一點）

蓄力砲蓄力過程中向左或右側拉搖桿+B，用側滑步取消蓄力砲

【後跳】有一定耐力才可使用

持刀自由態或防御狀態按B

任意迴避動作後、攻擊動作後、裝彈動作後、受到攻擊產生硬直後、持刀磨刀後按B

蓄力砲蓄力過程中按B，用後跳取消蓄力砲

【大後跳】有一定耐力才可使用

迴避動作後、攻擊動作後、裝彈動作後、受到攻擊產生硬直後、持刀磨刀後後拉搖桿+B（無法在二連迴避動作後，以及大後跳派生的迴避動作後派生）

蓄力砲蓄力過程中後拉搖桿+B，用大後跳取消蓄力砲

【防禦】

收刀自由態或持刀自由態按ZR

不派生其他招式的情況下，防禦刺後搖會自動進入防御狀態

龍擊砲前搖受到超出防禦性能的攻擊會自動進入防御狀態

【平刺】

持刀自由態按X

平刺後按X（最多3連）

迴避動作後、踏步前刺後、水平砲擊後、水平蓄力砲後、平刺>快速上彈後、水平砲擊>快速上彈後、水平蓄力砲>快速上彈後按X（大後跳派生的平刺可以通過左搖桿進行180度的方向調整）

空中平刺落地後、空中蓄力砲落地後按X

空中平刺>快速上彈後、空中蓄力砲>快速上彈後、空中下砸>快速上彈後按X

【防禦刺】

持刀自由態按ZR+X

舉盾狀態按X

防禦刺後按X（最多3連）

平刺後、上撈後、踏步前刺後、下砸後、橫掃後按ZR+X

斜上砲擊後、斜上蓄力砲後、防禦刺>快速上彈後、斜上砲擊>快速上彈後、斜上蓄力砲>快速上彈後按X

空中下砸落地後按ZR+X

冷卻斬後按ZR+X

防禦鋒刃成功後按ZR+X

【上撈】

持刀自由態按X+A

平刺後、防禦刺後按X+A

迴避動作後、垂直砲擊後、垂直蓄力砲後、踏步前刺>快速上彈後、上撈>快速上彈後、下砸>快速上彈後、橫掃>快速上彈後、垂直砲擊>快速上彈後、垂直蓄力砲>快速上彈後按X（大後跳派生的上撈可以通過左搖桿進行180度的方向調整）

【踏步前刺】

收刀自由態或拔刀自由態前推左搖桿+X

利用踏步前刺的位移上台階後自動使出

【下砸】

上撈後按X

踏步前刺後、快速上彈後按X+A（橫掃>快速上彈後的下砸速度更快）

空中平刺落地後按X+A

防禦鋒刃成功後按X，可通過左搖桿最大180度修正方向

【橫掃】

下砸後按X

空中下砸落地後、空中全彈落地後按X

冷卻斬後按X

【裝彈】子彈或龍杭炮裝填不滿時

持刀自由態按ZR+A

防御狀態按A

【快速上彈】

任意物理攻擊後、普通砲擊後、蓄力砲後按ZR+A

【水平砲擊】有子彈裝填時才可使用

持刀自由態按A

水平砲擊後按A（最多2連）

平刺後、水平蓄力砲後、平刺>快速上彈後、下砸>快速上彈後、橫掃>快速上彈後、水平砲擊>快速上彈後按A（可以提前按A來取消平刺或快速上彈的一部分後搖）

踏步前刺中途按A，用砲擊取消踏步前刺

蓄力砲蓄力完成前鬆開A，用砲擊取消蓄力砲

空中蓄力砲落地後按A

空中平刺>快速上彈後、空中下砸>快速上彈後按A

空中蓄力砲蓄力完成前落地，會自動變為水平砲擊

【斜上砲擊】有子彈裝填時才可使用

斜上砲擊後按A（最多2連）

防禦刺後、踏步前刺後、斜上蓄力砲後、防禦刺>快速上彈後、踏步前刺>快速上彈後、斜上砲擊>快速上彈後、斜上蓄力砲>快速上彈後按A（可以提前按A來取消快速上彈的一部分後搖）

【垂直砲擊】有子彈裝填時才可使用

垂直砲擊後按A（最多2連）

上撈後、垂直蓄力砲後、上撈>快速上彈後、垂直砲擊>快速上彈後、垂直蓄力炮>快速上彈後按A（可以提前按A來取消快速上彈的一部分後搖）

【水平蓄力砲】有子彈裝填時才可使用

持刀自由態按住A直到槍身變紅

平刺後、水平砲擊後、水平蓄力砲後、平刺>快速上彈後、下砸>快速上彈後、橫掃>快速上彈後、水平砲擊>快速上彈後按住A直到槍身變紅（可以提前按住A來取消平刺或快速上彈的一部分後搖）

踏步前刺中途按住A直到槍身變紅，用蓄力砲取消踏步前刺

斜上蓄力砲蓄力時下拉左搖桿，會變為水平蓄力砲，且保持蓄力狀態

空中蓄力砲落地後按住A直到槍身變紅

空中下砸>快速上彈後按住A直到槍身變紅

空中蓄力砲蓄力至槍身變紅時落地，會自動變成水平蓄力砲並打出

【斜上蓄力砲】有子彈裝填時才可使用

防禦刺後、踏步前刺後、斜上砲擊後、斜上蓄力砲後、防禦刺>快速上彈後、踏步前刺>快速上彈後、斜上砲擊>快速上彈後、斜上蓄力砲>快速上彈後按住A直到槍身變紅（可以提前按住A來取消快速上彈的一部分後搖）

水平蓄力砲蓄力時上推左搖桿，會變為斜上蓄力砲，且保持蓄力狀態

垂直蓄力砲蓄力時下拉左搖桿，會變為斜上蓄力砲，且保持蓄力狀態

【垂直蓄力砲】有子彈裝填時才可使用

上撈後、垂直砲擊後、垂直蓄力砲後、上撈>快速上彈後、垂直砲擊>快速上彈後、垂直蓄力砲>快速上彈後按住A直到槍身變紅（可以提前按住A來取消快速上彈的一部分後搖）

斜上蓄力砲蓄力時上推左搖桿，會變為垂直蓄力砲，且保持蓄力狀態

【全彈發射】有子彈裝填時才可使用

下砸後按A

空中下砸後按A

冷卻斬後按A

【斜上龍杭炮】有龍杭炮裝填時才可使用

下砸後按X+A

橫掃後按X或A

全彈發射後、2連水平砲擊後、2連斜上砲擊後按A

水平蓄力砲後、斜上蓄力砲後後拉搖桿+A（前搖更短）

空中下砸後按X+A

空中全彈後按A

空中蓄力砲落地後後拉搖桿+A（前搖更短）

冷戰斬後按X+A

防禦鋒刃成功後按A，可通過左搖桿最大180度修正方向（前搖更短）

【垂直龍杭炮】有龍杭炮裝填時才可使用

上撈後按X+A

2連垂直砲擊後按A

垂直蓄力砲後後拉搖桿+A（前搖更短）

【龍擊砲】銃身不處於過熱狀態時

持刀自由態按ZR+X+A

防御狀態下按X+A

任意物理攻擊後、全彈發射後、龍杭砲後按ZR+X+A

空中平刺、空中下砸、空中全彈落地後按ZR+X+A

冷卻斬後按ZR+X+A

防禦鋒刃成功後按ZR+X+A，可通過左搖桿最大180度修正方向

【空中平刺】

空中持刀自由態按X

【空中下砸】

空中持刀自由態按X+A

空中砲擊後按X

踏步前刺跳下台階會自動打出空中下砸

*從高空（約冷卻斬高度）使出的空中下砸會變為2段判定

【空中砲擊】有子彈裝填時才可使用

空中收刀自由態按ZR

空中持刀自由態按A（沒有子彈的場合會變為空中下砸）

空中砲擊後、空中蓄力砲後按A

空中蓄力砲蓄力完成前鬆開A，用空中砲擊取消空中蓄力砲

冷卻斬升空後按A，用空中砲擊取消冷卻斬第二段攻擊

*空中砲擊後可以按ZL+B派生翔蟲受身

【空中蓄力砲】有子彈裝填時才可使用

空中持刀自由態按住A直到槍身變紅

空中砲擊後、空中蓄力砲後按住A直到槍身變紅

*空中蓄力砲後可以按ZL+B派生翔蟲受身

【空中全彈】有子彈裝填時才可使用

空中持刀自由態按ZR+A

空中砲擊後、空中蓄力砲後按ZR+A

【冷卻斬】消耗2個翔蟲

自由態或任意攻擊動作後、裝彈動作後按ZL+X。升空期間推動左搖桿可最大90度調整第二段攻擊的方向

【防禦鋒刃】消耗1個翔蟲

自由態或任意攻擊動作後、快速上彈後按ZL+A。前搖期間推動左搖桿可最大180度調整防禦的方向

真男人緊係用太刀

唔玩都要幫推

男人, 當然要插下, 射下, 仲有顏射(龍撃炮), 同埋內射(龍杭炮)

tldr

今集銃槍好自由, 你想點玩都得, 以前已經分左幾大流派, 今集又配搭唔同蟲技交換技, 真係實有一種啱你手型

留名

擴散 通常 定放射好用啲？
通常就玩全彈發射 另外兩款點操作最好
杭龍炮好似幾勁

最基本就係射程同範圍3種各有不同

通常就彈多, 玩全彈有優勢
擴散好似普通炮痛D, 同埋龍杭炮有D唔同, 有KO值
放射玩儲力炮有D優勢

但其實, 招數通用的, 你鍾意點玩就點玩, 玩得就手咪得

擴散得兩發 好似蓄射再連杭龍炮輸出幾好 但杭龍炮又冇得快速裝填 好似又慢左啲 唔知擴散點連combo 好

放射型係咪最少人玩

好似無新嘅mhr集中討論post？

新手表示仲未諗到用乜武器好

就係見冇新MHR 的銃槍POST, 所以開個來討論下, 你都係銃槍愛好者?

上集洗齊珠先玩銃槍今集用住斬斧蟲棍開荒先

銃槍都唔錯, 諗諗佢啦, 識變形好型棍

充能斧愛好者，玩過吓銃槍玩唔掂

銃槍絶對易玩過盾斧，你可以試下蓄炮流，打糞肉質一流，今集唔知仲興唔興

又嚟？

出現了

有無聽過大劍真男人

全彈發射流

咁鳩射都得啦

係, 所以我開場, 龍撃炮, 佢叫都唔怕, 出完, 再用蟲技取消後搖

你地玩防性多定迴性多..?
好耐冇玩迴避流銃槍

用左集中技能、放蓄炮會唔會快啲？

我唔勁, 所以玩開防性防強....乜都擋晒......集中係會放儲力炮快D的

有無太刀討論區

而家銃槍通常流係點配

增彈2，炮術3

炮術護石
係咪要打完雷神先有得整

長槍

絕對穩勝

玩左咁多集芒亨，今集第一次玩銃槍
銃槍真係男人嘅浪漫，可吉可射可噴

真係咁好用？

最後果下係咩招黎

今次效率最高應該係擴散型，蓄力炮有2段，仲可以蓄力炮後左菇拉後+A接快速插龍杭，再接防禦填裝，高傷低硬直。蟲技用地裂斬可以即刻拉左菇方向+X插龍杭，非常好用

你解完任攞第二招替換技後快速裝填包埋龍杭

擴散龍杭炮仲有KO值儲

擴散型有無邊支推薦

Whats is ko值？暈？

係

另外可參考:

冰牙，粟米，皇家守備

銃槍都叫男人的浪漫，真係當大劍死

由mh3之後冇玩，呢集重新玩過
玩開大劍同銃槍

大劍有得插同射?

今集銃槍有插有射，有谷住射，又有噴，有得磨到發熱

排隊啦大劍雙刀都未到你

公廁武

係, 條J括地, 磨到損晒紅晒發熱.

射到冇貨嗰時再射會抽搐

估一樣嘢

玩龍杭用放射得擴散好

Btw真係好撚唔公平 點解炮術係係原甲龍裝度，好撚樣衰呀

變咗蟲棍

條龍仲會尖叫

傳統黎..自帶炮術裝通常都好醜樣

mhw蠻顎都幾靚呀

擴散龍杭過兩HIT, 第一下物理, 第二下固定?

有冇砌裝器，岩岩上左上位都未知砌咩好

兩種槍邊個勁d

打到咁都要成7分半

我招ZL+A時機成日唔準.... 一係太早, 一係按唔切.... 打到佢咁都好勁了, 太把武器好過銃槍, 但係我就係鍾意用佢

以前高手用長槍多
銃火力拉長嚟計冇長槍咁勁
盾都係 長槍會大少少擋嘅面積 銃會窄啲
同埋長槍招衝刺可以走佬用
銃優點有支物理炮擊 當條龍瞓就可以缺劍鎚呢啲一擊必殺嘅武器之後嘅選擇
但兩者都有個問題 就係機動力
不過玩開就唔當一回事 特別大劍使用者

會

今集儲力食到集中咩？
利申用集中2試左次唔覺有快到

今集蓄力炮咁快
我覺得有冇集中影響都唔係咁大

二段蓄力呢?

睇時機收刀走，無得你揀

我覺得都係好快
感覺冇mhw咁耐

想問下銃槍點斷尾？我打啲條尾好高就好難斷尾

最主要靠隊友........横掃同龍亢炮好像都有切斷成分（有錯請指正）

我呢啲毒L玩單機為主

集會所有得同唔識嘅人打
接任務版揀回覆邀請
除非你毒到冇上網

可互加好友

想問下用抑反珠可唔可以減少普通炮個時既後座力

你都on99既全彈射出先係真男人

除左炮術一定要之後仲有咩技有用？

Lm

全彈就增彈
迴距
防性
強壁

強壁係咩？防性2夠唔夠？同埋攻擊守勢用唔用到？

防禦填充好正
放棄迴性 乜9都擋晒算

資料好齊

打到HR5 ONLY, 想做: 岩龍頭身, 迅手, 土砂腰, 泥魚腳, 防強,防性+2, 增彈, 迴距+1

真男人唔洗用盾
改左個標題佢啦

我之前玩MHW都係擋曬佢算
Mhp2g就用迅龍裝係咁迴備

*避

花拳繡腿

今集銃槍變左Ironman 迴距都唔洗裝蓄A衝去隻怪到

扑野都要用套啦, 一陣中招埋死, 戴套係為左扑得更多, 同樣用盾係為左行得更遠

令我諗起, MHP2G 的銀火自動防禦流.....我當年好乍, 都係靠依招先過到

有冇得自動防禦

上撈加x/等動作啱平插，火龍一樣輕鬆斷

錯比喻

你唔可以培養技術去減低中性病既機率
所以要戴套

但你可以培養技術
用冇盾既武器完成所有任務

銃槍有銃槍既好玩
但絕對稱唔上男人浪漫
俾我揀會係雙劍先係

利申：太刀撚

擴散係唔係玩刺炮流做輸出？

以前係, 但今集可玩二段蓄力炮,再接快龍杭炮, 擴散龍杭炮有眩暈值
另外, 裂地斬, 可按X直接出龍杭炮

配裝都係炮術 炮彈裝填 集中 再搭防禦強化 迴距？

岩龍條尾打到我灰，打咗廿次都黎，一條都無，岩龍裝就差條尾。

岩龍尾打村個隻報酬就有啦喎
用銃真係好難斷尾

打唔斷, 會唔會捉的出尾機會大D?

捉咗廿十次都有，我試試打村任先，唔該晒

村任12%機會出，上位得9%，打兩場村任出到一條了

大家刷護石刷成點
我刷左N場都麻麻地

未開始呀, HR5 ONLY

集中唔太需要

咁應該用咩技？

今集係咪無咗插射流

我暫時係咁配

我覺得低傷 主力用龍杭好似好啲
擴散龍杭插頭有KO 都唔錯
配搭防禦裝填幾好玩

玩純炮都可以做到70-72一炮
但要粟米炮加地裂斬後先得

我係死廢柴無腦地裂斬+龍擊槍

講錯 係無腦剛鋒利刃-cd+龍擊槍

是不是用放射？龍擊炮有4hit

放射蓄炮接快速龍杭都唔錯
我自己感覺順手過擴散二段蓄力炮

又射得遠d 呢，我見之前條片，可以距離隻怪遠d

打左好耐都冇隨從票券
想玩放射流

想請教一下，粟米炮既材料邊到有得拎？

神火票券, 解村任就有

你請多幾個跟班, 打多幾場, 之後會有人叫你拿

我請左好多了

我全部有任務俾佢地做，過一排就會送卷

Mhw 熔山幾型呀

如果主玩杭龍粟米係唔係好用過王家?

銃槍射程好短係唔係正常? 唔係零距離開炮根本唔會中以為起碼有重弩一半

玩全彈而家有弱特2，出攻擊守勢3定超會心3好？

係差炮LV, 粟米5, 王家4

射程: 放射> 通常> 擴散

係咪粟米好啲?
不過綠斬

其實依個skin嚟？啲日本教學個個着住件嘢教人配 我一個日文都唔識睇

隨從券冇晒 整唔到狗狗槍

用龍擊槍top one武器喎變

想問呢把係唔係已經最強㗎啦！

如果你全程發炮，沒有彈刀的問題

係 未開幻化 無計

Skin 要點拎？

應該係豪華版包埋

王家客制有龍坑強化，差別不大

以前玩開全彈
但機動性太低

依集你都以玩全彈, 放棄畜力炮, 改為噴射機同埋裂地斬, 機動性一流喎, 不過前者係無霸體的

點出到炮彈裝填？

玩緊全蛋流, 今集D技好正
儲炮追怪唔洗配迴距
蟲盾慳返磨刀同技保斬味

爸打邊枝好用？

全蛋流用祖傳雌火因為暫時得佢係通5
炮術貓飯+地裂斬既全蛋可以打41*7(技能冇攻擊)

全彈流多左招人體火箭機動性好高全場就係坐火箭周圍飛

未整夠8靚野拎噴射

我都是雌火
想整把皇家試下防禦充填

頭先試左 幾過癮

以前配迴距後跳，追隻怪都藝術過人
而家飛過去埋身已經係下砸接全蛋，連上撈都慳返

下位咩武好？

轉左暴風衝刺係咪冇得用空中全彈發射？

我覺得一開始可以用礦石或骨統系列

唔是，呢招同儲炮交換

銃槍前期配咩裝升邊把武好?
新手玩緊銃槍
好好玩

真係要看你咩STYLE, 武又分3大類型, 看你玩通常, 放射定擴散

用防御裝填都係俾人打飛 到底有咩唔同

主玩龍杭玩放射啦

新手期玩緊放射

防御裝填你當係GP咁玩，係就比怪打中前出就擋到

我發覺，防填完接防禦，中間有time gap,如果這時被打係會中的

成日果下gap先俾人打到

想問有無咩tips點玩呢把武
咁多款武器 得呢把唔太識用

全蛋玩法：
冇地裂BUFF優先出地裂
比怪TARGET緊就鐵壁尖槍補斬味接全蛋發射, 追怪就人體火箭接全蛋發射
有龍擊炮就用，怪倒地就LOOP全蛋龍擊炮收尾

全彈係咪要用通常彈武器？
有冇邊把推介

用雌火龍，暫時唯一通5

無腦打炮流：玉米炮，全程打炮，防填

刺炮我用王家 黑底金邊好睇d
有硬直就插頭龍坑 多數插兩野就暈

你地會唔會裝超會心 弱特個d?

唔會 炮擊又唔食會心
就算玩全彈你可以零距離噴射 直接駁全彈
斬都唔使斬隻怪

玩放射係咪不智?
其實我打法有D亂
識出全彈龍坑炮龍擊炮
但就係好隨機鐘意出咩就出咩
利申 新手

請問今集銃槍既跳步係咪遠過長槍？ 我發覺佢既跳步好似有長槍1.5倍左右
定我錯覺

想玩銃槍，有冇校服抄

我係咁

我用角龍上衣

MHW個陣我會新一集未玩唔知

真男人正正先會用盾守護身邊嘅人

其實擴散銃, 有眩暈值, 使唔使一定要插中頭先有?
有時都係9射龍杭炮, 如果都儲到眩暈值都唔錯

啲技好難接

我想問下玉米要咩料材整？
我？？？ 咗

唔該晒各位

你可以睇獵人筆記，捕捉機率太細，去村任追住佢條尾斬啦，有70%，尾又冇分上下位

今集銃槍好撚勁
搞到我玩玩下其他武都轉
玩開放射銃
儲炮/暴風衝刺接龍杭再龍擊炮
冇800血都有700

今集有得接快速龍杭炮, 施放速度比正常快少少

一般你地點連法？
想學下野

解支線任務 材料要爆左村任先有既神火票

新手過渡用邊枝好

雌火/ 皇家

人體火箭點出

當然要中頭啦

倒到嘅話就刺炮-橫掃-龍坑/龍擊-地裂
唔知有冇再好啲

擴散用白兔唔錯

倒地

平插快速射一下, 先再算, 看隻龍想點先, 唔好貪刀

交換技

冇記錯放射銃插龍杭會痛d
我玩狗狗槍係儲炮+龍杭+防填loop

龍坑硬值好大 一插空就賴嘢

用三粒炮術珠咪得lor, 我係岩龍/雄火/雌火全套加三粒炮術珠，又靚仔，又勁

所以搏蟲技後，或快速龍伉好d

玩銃槍都可以又靚仔又勁，我下位同上位都用岩龍全套開荒，升爆防好硬好穩，一直solo打集會所，打到整到三粒炮術珠之後再max 埋full set 雌雄火+銃槍

三套野各有長處

岩龍：硬，上彈快，多一炮，磨刀快，擋格力強
雄火：高攻，破壞王，斷尾一流
雌火：回血多，防屬性，持耐力強，慳藥慳蜜糖

最浪漫嘅combo係地烈斬+拍地+全彈發射+橫掃+龍杭炮+擊龍炮，一套打落練習場木龍頭 1830

不過要d怪喺地下典先好出，平時唔好亂用呀

地裂斬會提升所有類型炮撃嘅威力，想打高傷害記得用地裂斬起手，重送你超強霸體同心眼，龍車都撞唔停你

龍杭炮我都有d研究，擴散雖然有得暈怪，但威力比放射低好多，放射total 爆17hit，通常爆15hit，擴散無左中間果d小爆，得3hit。所以我個人係比較鍾意用放射。不過如果你想玩蓄力炮+龍杭+防禦上彈無限loop既都可以玩擴散，呢個打法幾安全，但dps一定唔會高

要用蓄力炮交換，不過我覺得呢招超神，可以千里之外飛埋去扣地全彈，多好多攻撃機會

做埋實測比大家參考，未有粟米炮，所以公平起見全部用lv 4炮擊，技能出炮術3，上彈2。用蓄力炮+龍杭炮

先出場係黑金擴散炮

之後係雄火放射炮

最後係雷神龍通常炮

簡單來講擴散無論係全彈發射同龍杭炮都係最廢，唯一可取係有得暈怪（不過要吉中頭部）

我自己手殘, 玩無腦純炮:

全程用炮, 唔怕彈刀, 擴散, 對唔準都中, 平時操作如下:
一開波, 龍擊炮接地裂斬再快龍杭炮再防填開怪
之後射1/2炮, 防填, (重覆)如果硬直稍大就駁龍杭炮
看唔清, 就防刺
基本上射1-2炮再防填, 好多時都防到

裝就主打炮術3防強/防性同防+7, 推到4百幾防, 注意依個BUILD 只係FOR 手殘者, 因為傷害唔夠大

咁打法有保守，扣地/橫斬倍率勁高，打中頭扣150-200，重可以斷尾，連得好隻怪會比你打到係咁典地

所以我只係話FOR 手殘者過關用

做埋全彈射撃測試比大家參考，不過因為要上插同拍地先出到全彈，所以結果都受武器性能影響，但我已經盡量用封頂武器去做test

先係通常 412

之後係放射 435

最後係擴散 365

結果可見到大行其道嘅王家擴散炮原來好L廢，雄火銃槍又好優質。當然通常5嘅雌火銃槍同放射5嘅貓券銃都非常之好用。等我整埋栗米炮再同大家測試lv 5炮擊威力。

留名

擴散要玩單炮/蓄炮 冇話最廢既
我中意玩龍杭同龍擊炮所以用放射多

3種炮各有長處啦, 擴散炮2段蓄炮倍率係3種中最高
不過現階段銃槍裝比較難兼顧集中, 導致蓄炮打法好慢...

我用緊:
蠻顎龍頭, 身, 加埋有集中3, 岩龍手, 土砂龍腰, 泥魚龍腳

我玩生存型
用狗銃槍
7防禦
3防禦性能2防禦強化
3回避性能2回避距離
2增彈3炮術3研磨
檔又得避又得
手殘用都唔會貓

生存才能輸出

三種炮都唔同玩法 你唔會拎擴散去玩全彈
另外王家咁多人用係因為佢有得客制龍種特效 幾乎打咩怪都會加傷
本身底攻又高 所以刺炮首選王家

全炮不如玩儲炮+龍杭?

想問雌火最盡個把槍係要乜料先升到? 係咪要等櫻火出左先有得升?

狗狗銃用到上癮
完全無心玩其他銃

蓄力+龍杭我都有test，擴散都是包尾，你可以睇埋d結果。主要輸hit數，放射17hit，擴散得3hit，每hit高小小攻都無用

我MHXX同MHW都是主打蓄力擴散，但今集真係幾令人失望，唔buff下擴散d龍杭炮真係用唔到落手

要紅玉，殺1%捉3%，祝你好運

你誤會左 我講緊刺炮流 唔係龍杭
依家擴散既龍杭淨係用黎暈怪
儲炮又慢 隻怪唔訓低都幾難插到頭

D字太細大家可能睇唔到，蓄力+龍杭炮

王家（擴4）：420
雄火（放4）：503
雷神（通4）：440

再講多次，無論蓄力接龍杭或者係全彈射撃，擴散都係最廢。
如果打全套浪漫combo（地烈斬+拍地+全彈+橫掃+龍杭炮+擊龍炮）

王家（擴4）1500
雄火（放4）1778
雷神（通4）1530
雌火（通5）1675
貓銃（放5）1740
飛雷（放4）1826有幾下會心

王家嘅威力真係低得好可憐，差其他200-300傷害
雷神都ok廢

即係要用返以前MH2嘅插插插射插插插射玩法？咁就浪費左今集咁多好玩嘅新招式了

今日玩雌火銃槍不停用蟲技跳去條龍頭頂度駁全彈好爽

我都是用眠狗銃打到上上位再換雌火

超保命的裝

用火箭噴射由幾十米外飛過去再拍地接全彈重爽，好似高達

呢招真係幾好玩，提升機動力之餘仲可以skip 左前個兩下斬擊就可以直接全彈發射同龍杭炮

要分開高手向同手殘黨，龍刊炮幾勁都要中先扣到。手殘黨如我，玩放射時的畜炮有時看不到幾時紅光，另外龍亢炮也未必插中。但我玩擴散，配集中，畜炮一儲到底2段自動發射，另接快速龍亢，擴散統特性係發出龍亢炮就酸插唔中，跌落黎也可以痴住而造成傷害。

當然如果你成功捱過手殘階段，可以慢慢過渡去其他build

今集銃槍好似唔食集中

暴風衝刺點攞

噴射駁全彈係講緊點㩒？

食呀

你禁入去集中介紹個到唔包括銃槍同埋d人測試完有集中同冇集中係一樣

有冇測試?
我自己計, 2段畜炮, 有集中3, 快約0.2S, 自己用手機計時器實測

巴哈銃槍個post有測試

特別係泥翁龍果把銃槍
唯一一把我會用噴射既擴散 真係高達黎

暫時見到差少少, 但個差異唔大..... 真係可唔出集中都可以

係 唔知係bug定官方有心改

耐衝唔用？？

不過師兄可能未試地裂斬，比跳拍好用好多，而且只係用一隻飛蟲，前衝，加防，有霸體，加炮撃威力才是重點

打上位技能任，HR夠同師傅傾計就可以接

我都覺得唔食，今集玩砲術3 +炮彈裝填2夠用，其他技睇你想打aggressive d 定保守d 再自己Taylor made

留名，如果遲啲有得改返裝外觀就好啦

刺炮都真係幾悶下

我用雌火炮+岩龍裝可以solo全破上位，平均14-15分鐘，某d怪如迅龍泡孤呢d好容易鎖頭打浪漫combo嘅龍 10分鐘攪掂，會快過組隊打，最驚都重係怨婦龍，一個唔小心訓底左好易比佢連招打死。

同MH2無分別，悶到喊，而且唔夠霸氣

你要轉左交換技先
暴風衝刺
之後舊力炮就會變左暴風衝刺

上位技能任係防御充填
暴風衝刺係整8把武器

個時玩MHW IB D怪郁得勁快, 全彈勁難出, 因為無暴風衝刺
依家係MHR 全彈玩得勁爽

不過呢條友係勁嘅，輸出得好密，又有mix唔同招去打

就係見佢咁勁都打咁耐

一場暈4次

耐衝唔夠位放
攻擊力唔夠高,應該要多D時間打
但任何連招大技拉盾都夠頂曬
平時就回避跳跳斬斬射射
唔會貓

刺炮睇人玩係幾悶 自己打會好D
我係用王家刺炮開荒打到尾
依家多人會用雌火噴射, 平時就狗狗龍杭或者王家刺炮睇怪黎用

依家玩緊盾斧, 都幾難玩下

盾斧d操作係成隻game最難，我都唔知d招點連

泡孤同迅龍算係最驚銃槍嘅怪，個頭位高度係為龍杭炮而設，點都吉得中

呢到有冇人用粟米

我準備整，貌似廢廢地。但點都要珍藏一把

我之前用開，貪有擴散5級，最近轉了王家，因為有個2位孔

thx

有冇攻擊力最強既校服？

今集集中3都只係15%，world係20%, 好慘

想玩通常型銃槍應該點砌？
好似冇位谷哂會心 炮術同防性咁

主要炮術3同增彈2
防性3
最好有迴距1

炮術的話原角龍手走唔甩

栗米炮入手，測試時間又到，今次試：
砲+砲+龍杭炮
栗米（擴5）

皇家（擴4）

雌火（通5）

貓券（放5）

貓券勁栗米皇家大約130傷
下一個test 試：插插插射

都係果句，塞三粒炮術珠咪得lor

輪到做插插插射測試，結果如下：

栗米炮繼續最廢，皇家終於叻過雌火同貓炮，不過雄火更加勁，飛雷會心左一下，威力比美雄火

所以我覺得d高手如果換其他針對屬性嘅放射炮d速度應該會快過皇家炮

最後show埋栗米三連蓄力炮同浪漫combo

威力都係麻麻地，唔及蓄力+龍杭炮嘅一半

浪漫combo更加可憐

（地烈斬+拍地+全彈+橫掃+龍杭炮+擊龍炮）

栗米（擴5）1356
王家（擴4）1500
雄火（放4）1778
雷神（通4）1530
雌火（通5）1675
貓銃（放5）1740
飛雷（放4）1826 有會心

王家咁多人用因為有暫時銃槍唯一嘅2-1-1插位，配裝輕鬆好多。

冇靚護石之下唯有取捨

呢個都有道理，雄火雌火銃咁勁，但係0洞，都算係trade off. 不過我都不太追求有齊所有技，其實full set雄火有攻7 破壞王3 配埋炮術珠已經好暴力。又唔一定要一式一樣混曬上彈2 防性3嘅裝ge。

我又想要
攻7防7
回距2回性3
防性3防強2
炮術3增彈2

我諗到極限
用埋守備銃
都差一顆2級珠位
武器有冇可以開多個珠位

迴性統槍有咩用？

你刷到粒好護石先諗

今集回距回性唔洗啦, 追怪人體火箭/地裂, 怪打你咪當磨刀

我岩岩試左雄火龍14分鐘
包括全部位破壞斷尾

好慢

Totally agree. 蟲技太正

個個都用奧特琳德？
我用怨虎把鬼雷克爾
另外玉米大炮好勁

好想加埋 體術同防禦強化

你都有放強1啦

爆耐係防怨婦龍?

好似係條護石技黎

玉米大炮係勁.....廢
180攻綠斬，插人已經唔痛
兩發炮擊普射得果55，蓄力射都係大約110
全彈/龍杭又係三種炮之中最廢

以下係我做嘅full combo打木龍嘅傷害測試（地烈斬+拍地+全彈+橫掃+龍杭炮+擊龍炮）

栗米（擴5）1356
王家（擴4）1500
雄火（放4）1778
雷神（通4）1530
雌火（通5）1675
貓銃（放5）1740
飛雷（放4）1826 有會心

我都好想要怨虎炮，不過一直未打到紫玉

呢套野好堅，不過外觀應該幾核突

有時咁樣比較唔太公平，擴散得2粒彈，預你唔會打全彈。又要計埋輸出時的容易度，我覺得擴散配防填，係大大提升左安全性的，這個係好難用數字比較。

你都啱，不過隻怪大空檔或倒地後要打一套全輸出威力上就有幾大分野，擴散打法應該係要喺短空隙密密射來補返爆發力嘅不足

平時可用唔按L 的平刺, 接快炮, 再接畜力1/2段炮再接快速龍杭炮, 見隻野唔郁, 可接龍擊炮, 我咁就係一SET

咁打係幾安全，不過有無試過過其他銃槍用呢個打法嘅威力如何？因為擴散嘅龍杭炮威力都係比較弱，除非成日釘中頭暈到隻怪

因為我都test過：
蓄力炮+龍杭
炮+炮+龍杭
擴5威力都係不及放5/通5

擴5唯一贏嘅喺單炮同蓄力炮
但係打弱點其實用上挑/拍地/橫掃威力會更加高

要配合自己性格同反射時間,同埋自己打法全炮好處係唔使用攻擊/會心技, 可用多D其他生存技

我玩全彈通常淨係loop，好少用龍杭龍擊

想問翼蛇龍邊到打 搵唔到任

其實我都會玩通常全彈, 有時出完全彈, 硬直緊時, 隻怪有動作, 可駁蟲技來消除硬直

暴風衝刺會上癮
由其D怪跑黎跑去

今集龍杭炮威力驚人，你有機會真係要用下，撃龍炮今集有內置擋格，威力雖然唔算勁，但可以用來埋尾，射唔出都幫你擋住隻怪嘅返擊

我都用上引，實在太有型

都同意，插+射+防禦上彈呢個combo係最安全最小虛位嘅打法，配埋其他生存技係可以做打不死小強

我覺得全彈今集好用
龍坑時間要太耐唔係成日用到
雌火槍暫時啱我玩法
當然人人唔同

可惜要換走蓄炮
蓄炮+快速龍杭太屈
玩放射好難換得落手

如果要打得龜D我就會轉儲炮同防御裝填用皇家

個時玩MHWIB用全彈根本追唔到怪
除非有地型差 出空中全彈
今集又跳又飛咁先追到怪好爽

有蟲技飛埋去全彈真心好用

為左減低武器攻撃力嘅影響我由龍頭改為龍背再做多次測試結果幾有趣：

貓券（放5）
炮43 蓄力58 飛蟲全彈264 炮炮龍杭281 龍擊炮404
雌火（通5）
炮27 蓄力40 飛蟲全彈272 炮炮龍杭242 龍撃炮303
玉米（擴5）
炮53 蓄力102 飛蟲全彈195 炮炮龍杭300 龍擊炮303

結果發現放/通嘅龍杭果17hit/15hit 小爆係好受肉質影響，吉落d硬位會扣111111111111
呢放面擴散龍杭嘅影響會比較細，所以擴散打硬位會更高攻

銃槍個盾淨係守護到自己
所以咪唔係真男人

有邊把推介，暫時揸緊骨銃

通常：雌火
放射：貓券
擴散：皇家

想問王家守備啲材料係乜
仲係問號 解唔到

屌，返轉左張相

笑咗 thx

骨系升上去無乜前途，開荒用眠狗炮啦，又易整又勁

上位就用礦石炮or雌火炮

雌火算易做, 本身又有毒, 隻野中左毒呆滯時輸出全彈, 真係冇得彈, 係無珠位差少少

冰原d湖上有幾隻

雌火係奧特乜乜果把

要雌火紅玉果把

試咗好幾把玩全彈，飛雷龍同龍屬飛甲蟲都唔錯，攻擊力低過雌火好少，但多個2lv或3lv洞

怨虎未整，睇落應該都唔差

想問下彈道強化呢個技能對銃槍有冇用？

全彈食唔食攻擊技能架？

有無畢業裝睇下

人體火箭加全彈真係幾爽但龜住打就用擴散炮好d？

拍地係邊招

只食炮術 同把武本身子彈個level

睇下自己啱咩style
唔同怪用唔同style都可以

我又係手殘派
打金獅個d彈彈怪用火箭+全彈好鬼難搵機會
自己打想穩陣d全防插+擴散炮玩普射

金C, 例如佢招LASER擋左第一下, 就可以衝去打, 拳就要小心, 擋左第一下, 都有機會中第2, 3下

純炮擴散啱新手/手殘, 純炮放射啱老手, 但老手又唔會玩純炮啦, 玩得放射, 多數配合埋其他輸出手段

老手應該練好晒龍杭插頭
我仲成日miss緊

真係難, 我其實而家都係9打, 求其射中就算

有無放射砌裝圖

放全彈之前果一下

整左十二把封頂統槍再做多次全面嘅測試，今次再加多小小攻擊組合，而且無用雄火裝加攻7

炮術3 增彈2

插插插射
兔284
冰牙 266
雌223
雄273
皇274
角254
飛雷261
玉205
雷神229
泡237
眠210
貓232

上下全彈
白兔379
冰牙326
雌441
雄435
皇365
角328
飛雷391
玉291
雷神410
泡407
眠387
貓424

炮炮龍杭
兔429
冰牙426
雌491
雄521
皇423
角422
飛雷519
玉432
雷神455
泡510
眠510
貓555

蓄力龍杭
免432
冰牙423
雌468
雄503
重420
角419
飛雷499
玉429
雷神452
泡481
眠481
貓533

三斬龍杭
兔769
冰牙700
雌830
雄874
皇721
角735
飛雷858
玉627
雷神784
泡816
眠772
貓872

浪漫combo（地裂斬 拍地 全彈 橫掃 龍杭 撃龍炮）
兔 1442
冰牙1290
雌1656
雄1751
皇1419
角1410
飛雷1777
玉1316
雷神1526
泡1691
眠1641
貓1746

飛雷 泡孤 冰牙結果有受暴撃影響，不過真係好難control, 所我淨係計第一次打出來嘅傷害，真實情況會有d浮動

請問有咩技能啱銃槍用？
玩緊放射銃槍，而家砌咗：
防禦 Lv7
炮術 lv3
防禦性能 lv2
防禦強化 lv2
砲彈裝填 lv2

利申：新手

迴距1/2

謝謝指教

你用唔用全彈呢？唔用，未必一定要增彈

其實而家有飛蟲/地裂斬，迴距又好似唔係太必要，我覺得你而家呢套已經好perfect，有空位可以塞d異常抗性如防毒防暈防倒地，應該會更安全

我打雌雄火有防毒之後唔知成日浪費時間食解藥會多好多機會輸出，打雷狼/怨婦有防暈又係好保命

要唔要 配收刀術
我之前 玩大劍 會成日飛天 用下墜突刺 或 畜力斬
依家可以玩全彈 同龍杭

日本銃槍神人(ガンサーの抹茶)使用擴散型的栗米大砲狩獵怨虎龍，僅花4分21秒！

Credit:

收刀術其實都幾好，銃槍出名收刀慢

充能斧過嚟，制都未識撳

剛剛整埋傘鳥同雷狼龍銃槍，update下個list
順手做埋Lv4/5純炮撃嘅威力比大家參考下。

Target:練習木龍頭
技能：炮術3 上彈2

炮
通4 25
通5 28
放4 39
放5 43
擴4 50
擴5 55

蓄力
通4 38
通5 43
放4 58
放5 64
擴4 69 97
擴5 78 107

撃龍炮
通4 297
通5 312
放4 396
放5 416
擴4 297
擴5 312

插插插射
兔284
冰牙 266
雌223
雄273
皇274
角254
飛雷261
玉205
雷神229
泡237
眠210
貓232
傘213
雷狼259

上下全彈
白兔379
冰牙326
雌441
雄435
皇365
角328
飛雷391
玉291
雷神410
泡407
眠387
貓424
傘398
雷狼441

炮炮龍杭
兔429
冰牙426
雌491
雄521
皇423
角422
飛雷519
玉432
雷神455
泡510
眠510
貓555
傘447
雷狼483

蓄力龍杭
免432
冰牙423
雌468
雄503
重420
角419
飛雷499
玉429
雷神452
泡481
眠481
貓533
傘435
雷狼451

三斬龍杭
兔769
冰牙700
雌830
雄874
皇721
角735
飛雷858
玉627
雷神784
泡816
眠772
貓872
傘755
雷狼850

Full combo
兔 1442
冰牙1290
雌1656
雄1751
皇1419
角1410
飛雷1777
玉1316
雷神1526
泡1691
眠1641
貓1746
傘1441
雷狼1574

其實炸彈客對銃槍有無幫助？

淨係對怨婦銃d爆屬性有幫助

整埋妃蜘蛛銃，再執整左d版面，同屬嘅一行，應該更加好睇。怨婦泥翁風神都係差小小，努力中，希望整齊所有rare 6嘅銃比大家參考

Target:練習木龍頭
技能：炮術3 上彈2

炮
通4 25
通5 28
放4 39
放5 43
擴4 50
擴5 55

蓄力
通4 38
通5 43
放4 58
放5 64
擴4 69 97
擴5 78 107

撃龍炮
通4 297
通5 312
放4 396
放5 416
擴4 297
擴5 312

插插插射
白兔284 冰牙 266
雄火273 傘鳥213 妃蜘229
飛雷261 雷神229 雷狼259
泡狐237
雌火223 皇家274角龍254玉米205 眠狗210 貓券232

上下全彈
白兔379 冰牙326
雄火435 傘鳥398 妃蜘432
飛雷391 雷神410 雷狼441
泡狐407
雌火441 皇家365 角龍328 玉米291 眠狗387
貓券424

炮炮龍杭
白兔429 冰牙426
雄火521 傘鳥447 妃蜘452
飛雷519 雷神455 雷狼483
泡狐510
雌火491皇家423 角龍422 玉米432 眠狗510 貓券555

蓄力龍杭
白兔432 冰牙423
雄火503 傘鳥435 妃蜘440
飛雷499 雷神452 雷狼451
泡狐481
雌火468皇家420 角龍419 玉米429 眠狗481貓券533

三斬龍杭
白兔769 冰牙700
雄火874 傘鳥755 妃蜘834
飛雷858 雷神784 雷狼850
泡狐816
雌火830皇家721 角龍735 玉米627 眠狗772 貓券872

Full combo（地裂斬 拍地 全彈 橫掃 龍抗 擊龍跑）
白兔 1442 冰牙1290
雄火1751 傘鳥1441 妃蜘1570
飛雷1777 雷神1526 雷狼1574
泡狐1691
雌火1656 皇家1419 角龍1410 玉米1316 眠狗1641 貓券1746

Thx巴打，裝咗個昏厥耐性

收刀術唔係俾太刀用？銃槍啱用咩

應該所有武器都有效wor

好癲，d龍杭下下中頭，超級勁

咁會心對銃槍有冇用？

炮應冇用, 用槍的操作時例如刺, 掃, 拍地有用

炮擊係固定傷害，插/斬就可以會心

玩人體火箭係玩邊個流派，定其實玩邊個都可以出
玩完大劍準備玩銃槍

通常/放射玩比較好，擴散得兩三粒彈玩火箭最蝕。
擴散一般玩蓄力龍杭流

集中3對蓄力流係咪好需要？
上網睇到兩套裝

邊套好d？

而且配加速回蟲技都好重要, 地裂同防反都係主力起手技。
如果用防禦回彈可以唔洗增彈,
玩噴射+全彈就要增彈

同求火箭人校服

貓銃係邊把

貓券整果把，又有人叫狗狗銃

再update我post巴哈個version，應該會清晰d，而且加埋地裂斬+龍杭及地裂斬+全彈兩個組

Target: 練習木龍頭
技能：炮術3 上彈2

炮撃
通4 25
通5 28
放4 39
放5 43
擴4 50
擴5 55

蓄力炮
通4 38
通5 43
放4 58
放5 64
擴4 69 97
擴5 78 107

撃龍炮
通4 297
通5 312
放4 396
放5 416
擴4 297
擴5 312

插插插射
冰屬：白兔284 冰牙 266
火屬：雄火273 傘鳥213 妃蜘229
雷屬：飛雷261 雷神229 雷狼259
水屬：泡狐237
無屬：雌火223 皇家274 角龍254
玉米205 眠狗210 貓券232

上挑+下斬+全彈
冰屬：白兔379 冰牙326
火屬：雄火435 傘鳥398 妃蜘432
雷屬：飛雷391 雷神410 雷狼441
水屬：泡狐407
無屬：雌火441 皇家365 角龍328
玉米291 眠狗387 貓券424

炮+炮+龍杭
冰屬：白兔429 冰牙426
火屬：雄火521 傘鳥447 妃蜘452
雷屬：飛雷519 雷神455 雷狼483
水屬：泡狐510
無屬：雌火491 皇家423 角龍422
玉米432 眠狗510 貓券555

蓄力炮+龍杭
冰屬：白兔432 冰牙423
火屬：雄火503 傘鳥435 妃蜘440
雷屬：飛雷499 雷神452 雷狼451
水屬：泡狐481
無屬：雌火468 皇家420 角龍419
玉米429 眠狗481 貓券533

地裂斬+龍杭
冰屬：白兔580 冰牙529
火屬：雄火706 傘鳥625 妃蜘610
雷屬：飛雷698 雷神636 雷狼673
水屬：泡狐680
無屬：雌火696 皇家567角龍563
玉米516 眠狗652 貓券733

地裂斬+拍地+全彈
冰屬：白兔508 冰牙493
火屬：雄火 527 傘鳥522 妃蜘508
雷屬：飛雷519雷神536 雷狼547
水屬：泡孤499
無屬：雌火548皇家498 角龍493
玉米425 眠狗 515 貓券563

上下橫斬+龍杭
冰屬：白兔769 冰牙700
火屬：雄火874 傘鳥755 妃蜘834
雷屬：飛雷858 雷神784 雷狼850
水屬：泡狐816
無屬：雌火830 皇家721 角龍735
玉米627 眠狗772 貓券872

浪漫combo（地裂斬+拍地+全彈+橫掃+龍杭 +擊龍炮）
冰屬：白兔 1442 冰牙1290
火屬：雄火1751 傘鳥1441 妃蜘1570
雷屬：飛雷1777 雷神1526 雷狼1574
水屬：泡狐1691
無屬：雌火1656 皇家1419 角龍1410
玉米1316 眠狗1641 貓券1746

備註：冰牙/皇家/妃蜘/飛雷/泡狐威力受會心影響而浮動

唔係識玩混裝，不過我覺得最重要係炮術3同上彈2，其他技真係個人喜好裝乜都無所謂

咁樣ok？

攻擊守勢同攻擊唔關砲擊事
除非你係成日用下敲打同橫掃

7星怨虎3:47
放射龍杭+地裂斬
同埋佢粒石好靚
蟲使lv3 + 2個2級窿
佢套裝啲技係迴避流，防禦性能得lv1
迴距3 迴性2
係個高速變形唔知做乜，有冇人知對銃槍有乜用?
另外值得一提係百龍技用 隨從指示術，升貓狗攻防

插插插射係邊招

仲要無傷

咪最譜通嘅插三下射一下

我篇野做左巴哈精華文，我會喺果邊update其他銃槍數據，大家有興趣去參考下啦

神人

都話左佢地用放射銃打一定快過用皇家銃，威力差太遠，證明我d傷害測試無吹水啦

可唔可以試埋攻7超會3對插龍杭個下會影響幾多？

攻七有不過超會未有，一陣post

其實我家下打普通怪都係用雄火+3粒炮術，攻7 炮3 破壞王3，夠曬暴力，

打勁boss會轉雌火出炮術3 增彈2 滿足感3 回復力3，一個大回都唔使食，幾方便

放射5 貓券銃

蓄力+龍杭
有攻7 545
冇攻7 535

地烈斬+龍杭
有攻7 740
冇攻7 733

屌，原來差咁小，換其他保命技好過

我都跟佢轉百龍技，之前重on99用龍杭強化，原來max左放射5係無分別

除咗炮術同炮彈填充，仲有咩攻擊技能啱銃槍？我用放射銃嘅

有佢咁的技術, 當然放射統好啦, 無的話, 擴散銃都唔錯

個神人用蟲使又好似幾正，可以狂放地裂斬，我都要試下

點解D人TA片都有快速變型?
同埋如果主玩龍杭 增彈係咪冇用?
有冇人有配裝參考下?
龍杭食唔食炮術定係食攻擊?

我玩左幾場蓄力地裂接龍杭，增彈又真係好似唔係太必需，不過增彈都有加上彈速度，同埋有時都放到全彈，所以都有佢價值

佢插龍杭都唔係下下插中靚肉質
所以應該仲有得快
其實最緊要用快速插龍杭就可以多啲插中
地裂後插 ZL + x > x
蓄砲(砲口有光就放得)後插 a > a
蟲盾後插 ZL + a > a

蓄力地裂接龍杭--> 快速龍杭, 快靚正

咁實質龍杭係食攻擊定炮術?

玩通常形好似好大硬直咁
係咪正常架?

已經算好好, 今集可用蟲技解硬直

砲術
唔食攻擊唔食會心
所以玩銃可以唔使刷弱2護石

炮術影響大d, 攻擊只係影插果一下
我test過有攻7都只係高10傷害。唔底用

sorly 介唔介意講下點撳 最近先轉會 唔多識玩
是咪ZL+X -->後A?

地裂斬後插龍杭 ZL + x > x
蓄砲(砲口有光就放得)後插 儲a > L茹反方向 + a
蟲盾後插 ZL + a > a

THANKS 今晚試下先

個個減傷係咩黎？

ひるみ軽減?
啫係耐衝珠個技 減輕膽怯

好的 謝謝巴打

今集可唔可以淨玩炮擊？同埋都係倒後跳咁行？

放射5

蓄力炮+龍杭打木龍頭

無技
491

炮術3
533

攻7
501

玩埋上下斬全彈嘅測試比大家睇

無技
341

增彈2
371

炮術2
369

炮術3
381

炮3增2
423

炮3攻7
410

Update下我嘅武器測試，暫時整到23把封頂銃槍，差幾把就儲齊所有rare 5&6銃槍。

技能效果測試

武器：放射5 貓券銃
Target: 練習木龍頭
蓄力炮+龍杭
無技
491
炮術3
533
攻3
493
攻7
501

上下斬全彈
無技
341
增彈2
371
炮術2
369
炮術3
381
攻2
347
攻3
350
攻7
370
炮3增2
423
炮3攻7
410
攻7增2
404

結論是攻2/3效果很差，攻7投資大，效果也不明顯。炮3增2效果最好，所以下面都會用炮3增2來做武器傷害測試

武器傷害測試
Target: 練習木龍頭
技能：炮術3 上彈2

炮撃
通4 25
通5 28
放4 39
放5 43
擴4 50
擴5 55

蓄力炮
通4 38
通5 43
放4 58
放5 64
擴4 69 97
擴5 78 107

撃龍炮
通4 297
通5 312
放4 396
放5 416
擴4 297
擴5 312

插插插射
冰屬：白兔284 冰牙266
火屬：雄火273 傘鳥213 妃蜘229
雷屬：飛雷261 雷神229 雷狼259
水屬：泡狐237 泥翁268 水獸238
龍屬：風神251
無屬：雌火223 皇家274 角龍254
玉米205 眠狗210 貓券232
迅龍238 轟龍257 神火205
帝國211 骨銃204

上挑+下斬+全彈
冰屬：白兔379 冰牙351
火屬：雄火435 傘鳥398 妃蜘432
雷屬：飛雷391 雷神410 雷狼441
水屬：泡狐407 泥翁346 水獸418
龍屬：風神354
無屬：雌火441 皇家365 角龍328
玉米291 眠狗387 貓券423
迅龍429 轟龍365 神火398
帝國404 骨銃379

炮+炮+龍杭
冰屬：白兔429 冰牙430
火屬：雄火521 傘鳥447 妃蜘452
雷屬：飛雷519 雷神455 雷狼483
水屬：泡狐510 泥翁442 水獸455
龍屬：風神421
無屬：雌火491 皇家423 角龍422
玉米432 眠狗510 貓券555
迅龍517 轟龍423 神火444
帝國447 骨銃498

蓄力炮+龍杭
冰屬：白兔432 冰牙412
火屬：雄火503 傘鳥435 妃蜘440
雷屬：飛雷499 雷神452 雷狼451
水屬：泡狐481 泥翁419 水獸443
龍屬：風神418
無屬：雌火468 皇家420 角龍419
玉米429 眠狗481 貓券533
迅龍497 轟龍420 神火432
帝國435 骨銃478

地裂斬+龍杭
冰屬：白兔580 冰牙565
火屬：雄火706 傘鳥625 妃蜘610
雷屬：飛雷698 雷神636 雷狼673
水屬：泡狐680 泥翁526 水獸642
龍屬：風神553
無屬：雌火696 皇家567角龍563
玉米516 眠狗652 貓券733
迅龍707 轟龍533 神火626
帝國635 骨銃675

地裂斬+拍地+全彈
冰屬：白兔508 冰牙493
火屬：雄火527 傘鳥522 妃蜘508
雷屬：飛雷519 雷神536 雷狼547
水屬：泡孤499 泥翁452 水獸509
龍屬：風神478
無屬：雌火548 皇家498 角龍493
玉米425 眠狗 515 貓券512
迅龍466 轟龍498 神火528
帝國540 骨銃506

上下橫斬+龍杭
冰屬：白兔769 冰牙734
火屬：雄火874 傘鳥755 妃蜘834
雷屬：飛雷858 雷神784 雷狼850
水屬：泡狐816 泥翁673 水獸796
風神：風神717
無屬：雌火830 皇家721 角龍735
玉米627 眠狗772 貓券872
迅龍825 轟龍732 神火750
帝國777 骨銃755

浪漫combo（地裂斬+拍地+全彈+橫掃+龍杭 +擊龍炮）
冰屬：白兔 1442 冰牙1403
火屬：雄火1751 傘鳥1441 妃蜘1570
雷屬：飛雷1777 雷神1526 雷狼1574
水屬：泡狐1691 泥翁1342 水獸1539
龍屬：風神1385
無屬：雌火1656 皇家1419 角龍1410
玉米1316 眠狗1641 貓券1746
迅龍1703 轟龍1419 神火1508
帝國1528 骨銃1634

備註：冰牙/皇家/妃蜘/飛雷/泡狐/迅龍/轟龍/角龍銃威力受會心影響而浮動。角龍銃只有綠斬如有匠5威力應該會大幅提升。

好有心機！

有時要計埋隻野肉質硬唔硬，食咩屬痛D，斬味，好多因素

其實有無限個變數，不過打木龍頭可以模擬打弱點嘅極限輸出，算係最公道嘅比較方法

以我觀察木龍頭應該對唔同屬性嘅弱點係一様，否則不同屬武嘅威力唔會高過無屬武器。所以我個測試都幾有參考價值ga

第二個結論係今集放射+龍杭打得準威力真係最高，解釋到點解而家TA神人會用放5貓券銃槍用龍杭去打怨婦。

但我地既抺茶哥用粟米炮TA wo

其實邊支係5貓券銃槍? 有冇中文名看看?

狗狗銃

加爾乜乜

之前有巴打post 粟米打怨婦4分幾，貓券銃3分幾。有無其他更快嘅紀錄？

其實我覺得擴散銃龍杭有暈效果冇乜用
都冇爆法性嘅連技
怪暈左咪又係繼續插龍杭
最多咪加個地裂斬先插

另外好似話啲龍種特效同乜棲特效有加物傷同砲傷
好似都加唔少

咁勁，一陣test下先，唔知木龍當唔當龍種

我諗你要開任打真龍先得

呢個韓仔用雌火銃全彈流都只不過 4:35 唔慢得擴散刺砲龍杭幾多
值得一提嘅係一開波用雷毛球，一個龍杭就暈左

呢個用貓券銃玩地裂斬龍杭+蓄力炮龍杭 3分47秒。
有無TA玩擴散同雌火快過呢個record ？

暫時未見到有
我就玩開放射龍杭嘅

有冇配裝參考下新入坑玩銃槍冇乜概念

有taste，我都係
近排放棄埋高達噴打蓄力龍杭比之前快左4-5分鐘

成日蓄力龍杭插金獅屎忽

我細膽, 唔敢正面面對佢

我都準備打金獅整金獅同百龍銃

好多時係我擋完佢
佢就去左我後邊
一轉身就吉落去

整左三支就去練其他武
(雌火，狗銃，礦石)

我係hardcore嘅銃槍收藏家

係愛定責任?

係愛❤️

以前world 玩起爆加放射蓄力。
今集玩擴散蓄力接強化龍坑好正， 仲要有埋防禦裝填，簡單易用好多

試玩版女果件套裝係咪冇？

你整埋狗狗銃再試下玩蓄力龍杭比較下，會有另一翻體驗

眠狗套+眠狗銃

想問下統槍搭咩技能為主

呢個裝玩唔玩得過？

玩咁耐都係王家刺炮最順手..
瘋狂抽插中出
裝埋利刃+蟲盾..刀都唔使點磨

我開荒用左一陣，因為容易整，不過d技唔啱使，有岩龍寶寶打就換岩龍裝好d

炮術3 增彈2係必須

防強/防性/迴性睇自己嘅打法
速磨/利刃都幾好用
蟲使可以出多d地裂斬
集中都加快到蓄力，不過我未整

thank 因為玩開弩所以唔清楚
睇下有冇料整套先

原來百龍銃幾funny，可裝三招百龍技，可自選屬性同炮撃類型，性能都唔錯

岩龍裝好用？

平靚正，又易打

防7 增彈2 防性3 速磨3
我塞多3粒炮術珠可以solo打到爆機
Ps:岩龍裝可以強化10次. Max 防440+

炮術珠好難出

咁用住草食龍裝先

可以換泥魚腳拎埋防強
岩龍套裝唔知點解有3個增彈

FYI 471防
應該得金獅裝硬得過佢

Yes. Wasted

可能方便你混裝，不過我鍾意套裝多d，因為靚仔好多

其實抱大腿打兩場怨婦已經整到3粒，河童同毒妖都係on9怪

銃槍出防性3或以上打怨婦其實好穩，都洗點抱大腿

暴風衝刺可以空中衝三次型到核爆

佢新玩銃槍無乜裝嘛，咪抱下大腿lor

紅色有角三倍速

我覺得雄火裝+雄火銃玩噴射好似沙蕯比

想問隨從票點刷先有效率

帶多d貓狗出任，好似d無聊採集任都得

轉左暴風衝刺冇得用蓄力+快速龍杭
各位會用咩打法?

我轉左暴風衝刺打法就係
hold A 暴衝 > 敲地 > 全彈 > 橫斬 > 岩位就龍坑
唔岩就快填 >loop 上撈>敲地 >全彈> 橫斬

之後有機會就再完全填充 > loop 暴衝step

暴衝打落去個下 唔會彈刀所以幾好用😂而且成日用暴衝敲地個下斷到尾

我之前個打法exactly同你一様

見TA係咁蓄力炮龍杭先轉玩，其實各有好玩之處

以往玩銃槍機動性都比較低 , 尤其團戰會被拉開
全彈更加要開上撈敲地先可以全彈
而家有暴衝全彈係爽左勁多

快填之後可以直接x+a 接敲地 >全彈> 橫斬 > 快填

以前mhw 條條龍都ADHD,太難full step 以前玩放射擴散多
而家mhr 我淨係玩通常型

我都玩左一排暴衝全彈雌火炮
好好玩
但認真玩落去發現 好低傷

其實銃槍嘅炮擊食唔食武器嘅屬性

即係假如兩把銃槍攻擊力 同埋 炮擊 Lv 都一樣, 但一支有屬性 另一支冇, 炮擊攻擊力有冇分別

另外炮擊好似自帶火性屬傷害, 咁火屬性攻擊強化又有冇用

淨係斬/插計屬性，炮撃係固定傷害

玩得銃槍通常都射架啦

插下射下先夠浪漫

岩呀 插插射噴

有冇畢業裝
玩開片手想轉下新武器

龍擊炮 食唔食龍屬性攻擊技能？

龍擊炮應該只係睇炮LV 同類型個傷害先會有分別

岩岩轉過黎玩 點出人體火箭飛前果招

通常你地貓飯食邊3樣?

弱來
炮術王
短期催眠術

交換技，要放棄蓄銳力炮換，㩒實A就會向前噴射。用一粒子彈

幸運術(派多D料)
防大
醫大